Reprenez le control de votre ordinateur grace à Linux.

Vous possèdez un vieil ordinateur qui traine dans une pièce de la maison 
car vous avez la hantise de le démarer tellement qu'il rame.je vais vous 
donner ici une solution pour lui redonner une seconde vie. Cette solution 
s'appelle Linux. 

Linux, qu'est ce que c'est Linux ??

 Linux est un systeme open source, ce qui veux dire que si vous avez de bonnes 
 connaissances en programmation,vous pouvez modifier les fichiers pour améliorer le système.
 Linux est aussi une grosse communauté de gens passionné d'informatique et qui dévelloppent 
 chaque jours des logiciels pour attirer chaque jours de plus en plus de monde.

Waow, trop cool et moi je peux installer Linux sur mon ordi ??
 Oui, bien sur. Je suis meme sure que vous l'utilisez au quotidien sans meme 
 vous en rendre compte. Votre voiture utilise Linux, tous les calculateurs qui gère le 
 comportement de votre véhicule utilise une gros réseau qu'on apelle le CAN Bus qui permet 
 d'avoir une communication entre eux. Votre TV utilise linux, essentiellement la plupart , 
 ainsi que la plupart de vos appareil de tous les jours. En plus de cela, c'est totalement gratuit.

Ce qu'il faut savoir de Linux, avant de me lancer ?
 Il y a énormément de variantes Linux qu'on appelle des distributions,
 chaque distributions à ces spécificitées.Sous linux, vous avez le choix des éditions avec chacune 
 un bureau différent.
 Les bureaux auront des interfaces différentes les un des autres, à vous de faire le choix :
   Voici les principaux bureaux que vous pourrez trouver:
            Gnome, KDE,              Très look and feel mais un peu plus gourmand en ressources.
            XFCE, Mate,Cinnamon      Bureau plus léger.

    Et après vous avez les tilingWM
        AwesomeWM, DWM, I3, Sway    Super leger et vraiment super organisé pour bosser.

Si vous venez de Windows, et que vous n'avez très peu de connaissance dans votre matériel informatique,
je pense que vote choix doit se porter sur une distribution assez simple de type Linux Mint ou Ubuntu Linux 
Ces deux distribution sont Très user-friendly et assez bien documentée.

Vous pouvez les télécharger sur www.linuxmint.fr ou www.ubuntu.fr

 Si vous etes un peu plus expérimenté, et que vous connaissez bien votre matos
 informatique vous pourrez trouver votre bonheur chez Debian où ArchLinux.
 Vous pouvez les avoir en téléchargement gratuit ww.debian.fr ou www.archlinux 

Partitions:
    L'arborescence des repertoires sous Linux est vraiment très différente de l'arborescence sous Linux.
    Sous Windows, nous avons les différents disques (C,D,E...) et il y a une grosse abstration au niveau du system
    tout est contenu dans le repertoire c:/windows et c:/windows/system. Sous Linux, il y a le repertoire boot 
    qui contient tout les fichiers pour le chargeur de démarage.Dans le repertoire /bin

